# Массивы

Массивы - это объект.
Разные значения.
```javascript
const mass = [1,2,3]

const massA = new Array(1,2,3)
```

mass != massA так как они имеют разные место в памяти, то есть соодержат разные ссылки.

# Оператор сравнения для массивов
```javascript
const arr1 = [1,2,'true']
const arr2 = [1,2,'true']

console.log(arr1 === arr2) // false
```
Эти два массивы идентичны по структуре, но обычным сравнением мы получим false. 

Если: const arr = arr2. arr === arr2 -> true
Потому что arr и arr2 - ссылаются на один и тот же объект. (Копия объекта по ссылке)

Один из способов сравнить два массива: a.sort().toString() == b.sort().toString() 

У массива и объекта, будет отличаться '\_\_proto__'(прототип), который определяет какие методы будут доступны

# Взаимодействие с элементами массива
1. Чтение arr[i] - получим i-ый элемент массива
2. Длинна массива - arr.length
3. Порядок элементов важен
4. Добавление: arr[i] = true
5. Изменение: arr[2] = 'abc'

# Методы массивов
Функции высшего порядка или методы прототипа
При создании массива - мы создаем новый instance прототипа Array
Вызов через dot notation

Все эти методы мутируют массив
1. push() - добавление нового элемента в конец массива.
2. pop() - удаление последнего элемента массива. возвращает удаленного элемента.
3. unshift() - добавить элемент в начало массива
4. shift() - удаление первого элемента массива. возвращает удаленный элемент.

5. forEach - проход по всем элементам. Внутри forEach нет return-конструкции. Не изменяет исходный массив.
6. map - перебирает все элементы массива. возращает новый массив. Не изменяет исходный массив. Та же длина, чоо и у оригинального массива.